成日話人地煮得差，你又識煮乜野？

同我講低自己嘅首本名菜

老子煮三色椒炒雞柳一定好食

Indomie

太陽蛋

炒蛋、烚蛋、大陽蛋

Carbonara

海鮮燉飯

通常買魷魚蝦花甲, 先剪香蝦頭再落水, 中火煮30分鐘
牛油起鑊炒D蒜蓉磨菇煙肉洋蔥, 炒軟左就落生米
我屋企食開珍珠米所以廢事特登買意大利米
落煮過海鮮既水煮
用晒唔夠先用雞湯/水
一路試D飯, 未到AL DENTE就繼續加水煮, 要每兩分鐘撩一撩佢防止佢黐底
差少少既時侯就落埋D海鮮
唔怕肥就落D CREAM同芝士

其實冇咩技巧但係最後整出黎又幾好食, 用黎媾女既話又可以俾條女影相

p.s. Al Dente幾難捉摸, 所以有機會失敗(其實失敗都唔會太差既), 最好事前自己試過

魚生飯

買盒雜錦魚生, 有錢就再買帶子同海膽

煮珍珠米, 米水既比例大約1:0.9, 煮完要落壽司醋撈
怕煩既就直頭一開始買壽司, 不過外賣壽司D飯通常都一般

魚生太厚既話要切薄
搵隻碗梅花間竹咁用魚生沿住個邊鋪, 唔好有空隙
鋪完就放飯
成隻碗倒轉吸落隻碗度, 咁就一個半球體既魚生飯就完成, 睇落都會幾DECENT好岩囡囡呃LIKE, 你知啦其實D女唔撚識食, 最緊要影相
有海膽既咪最後放喺面

係咁上下

終於有番啲有技巧嘅食品

好似好正正子咁

好勁 一睇個名就知係勁野

今個WEEKEND試下
一隻大魷魚都係20-30蚊, 或者20蚊份細既有十幾廿隻
蝦就有平有貴啦
花甲又係好平, 廿蚊份十幾隻

當然海鮮就一定係海鮮價, 同一條魷魚試過20蚊試過40蚊

肉醬千層麵

清，你搞到我又好想試

就係叫你試下, 其實任何野煮到個湯出黎都可以做燉飯
你用蕃茄薯仔都得, 不過最後怕唔夠味可能要落少少茄汁
茄膏太重味會搶晒其他味, 唔建議
肉咪用肥牛

等我哩幾日買黎開心吓先